# 賺錢篇

## 賭馬大法
春天和秋天18日10AM~6PM是賽馬大會，第一年自己的馬無法參賽，所以只能當賭徒賭錢，而這就是大家賺第一桶金的好方法。
首先在18日前儘量少買東西，存好一筆本金，在賽馬當天先清空的物品背包，在進入廣場前先存檔一下，之後便可以用SL大法買馬券賭錢了。

第一場的賠率是固定的，第二、三場則每次SL都不一樣，要賭哪一場、賭哪一隻馬的很看個人。
成功賭對後可以獲得大量馬券，這些馬券只能用來換獎品，並不能在下一場繼續賭。

第一次賽馬大會建議全都換胸針，有剩下的才買真實之玉和力之果實，或者可以等第二次大會再買。
剩下的馬券會留到下一次大會，但在初期比較缺錢的情況可以用一下計算機看大概要買多少張券或多少賠率。

+ 兌換所需馬券︰背包空格*9*18（初期8格背包全空就需要1296張）
+ 需要購買的馬券︰兌換所需馬券 / 賠率
+ 所需金錢︰需要購買的馬券*50

胸針每個出貨可賣1800G（簡單版2160G），賣給霍安最多可多賺80G左右，老實說沒必要費那個勁，直接全出貨就可以了。

第二次賽馬大會正常也有較大的背包和較多金錢了，這次可以直接all-in去賭，賭贏就買真實之玉和力之果實。
買完這兩個物品後會出現新的獎品，洋裝拿去賣霍安可以賣到約12000G，最高12700G，在背包有限的情況下賺錢速度比胸針理想，請自行計算買哪個可以賺最多。（感謝巴友人是我殺的提供）

自己可以參加賽馬大會後請不要猶疑，確信自己可以SL到勝出，all-in押在自己身上吧！\
自己的賠率基本都有50左右，超級賺。

## 猜蘋果大法

盯住起始左邊的蘋果，看最終停在什麼位置，並默數該輪遊戲蘋果轉動次數，有轉7次和轉8次兩種。
若起始左邊的蘋果轉完停在左或右，則另兩個蘋果相對位置遵循轉動次數奇變偶不變。
若起始左邊的蘋果轉完停在中間， 則另兩個蘋果相對位置遵循轉動次數偶變奇不變。
因此一局遊戲只需盯住起始左邊蘋果最終停留的位置，並默數一局遊戲的轉動次數總數即可。

以上竅門覆蓋猜蘋果遊戲的全部情況。

例 ：
起始蘋果為SHA(依次順序左中右)

1. 若 Sxx(即起始左邊蘋果最終停在左)\
   則 轉7次 xx為 AH\
   轉8次 xx為 HA\
   奇變偶不變

2. 若 xxS(即起始左邊蘋果最終停在右)\
   則 轉7次 xx為 AH\
   轉8次 xx為HA\
   奇變偶不變

3. 若 xSx(即起始左邊蘋果最終停在中間)\
   則 轉7次 xx為 HA\
   轉8次 xx為 AH\
   偶變奇不變 

| / | AHS | ASH | HAS | HSA | SAH | SHA |
|---|---|---|---|---|---|---|
| 12232**21** | ASH | AHS | HSA | HAS | SHA | SAH |
| 12323**12** | HAS | SAH | AHS | SHA | ASH | HSA |
| 31123**13** | SHA | HSA | SAH | ASH | HAS | AHS |
| 122132**31** <br> 332123**11** | AHS | ASH | HAS | HSA | SAH | SHA |
| 133121**33** | SAH | HAS | SHA | AHS | HSA | ASH |
| 122132**32** | HSA | SHA | ASH | SAH | AHS | HAS |
